\subsection{Coeficientes de Pearson}
Una forma alternativa para normalizar el conteo de
vecinos en com\'{u}n es compararlo con el valor que
deberia de tomar en una red el la cual los vecinos
son elegidos de manera aleatoria.
Suponiendo que
$i$
y
$j$
tiene grado
$k_i$
y
$k_j$
respectivamente, el n\'{u}mero esperado de vecinos en
com\'{u}n (omitiendo la posibilidad de elegir al mismo
vecino dos veces) es
$\frac{k_iK_j}{n}$
As\'{i} una medida rasonable de similitud entre dos v\'{e}rtices
ser\'{i}a la cantidad de vecinos en com\'{u}n menos la cantidad
esperada si \'{e}stos son elegidos aleatoriamente.
$$
\begin{aligned}
\sum_{k}A_{ik}A_{jk} - \frac{k_ik_j}{n}
&=\sum_{k}A_{ik}A_{jk} - \frac{1}{n}\sum_{k}A_{ik}\sum_{l}A_{jl}\\
&=\sum_{k}A_{ik}A_{jk} - n \langle A_i\rangle \langle A_j \rangle\\
&=\sum_{k}[ A_{ik}A_{jk}- \langle A_i\rangle \langle A_j \rangle ]\\
&=\sum_{k}(A_{ik}-\langle A_i \rangle) (A_{jk}-\langle A_j \rangle)
\end{aligned}
$$
D\'{o}nde
$\langle A_i\rangle$
denota la media
$\frac{1}{n}\sum_{k}A_{ik}$ 
de los elemenotos de la $i$-\'{e}sima fila
de la matix de adyacencia.
la ecuaci\'{o}n anterior es simplemente
$n$
veces la covarianza
$cov(A_i,A_j)$
de dos filas de la matrix de adyacencia.
El mayor valor de covarianza de dosconjuntos se logra
cuando \`{e}stos son igualesy es igual a la varianza de
cualquiera de ellos que podemos escribir como
$\sigma_i^2$
o
$\sigma_j^2$
o de forma sim\'{e}trica
$\sigma_i \sigma_j.$
Normalizando de esta forma obtenen el coeficiente de correlaci\'{o}n
de Pearson estandar.
$$
r_i
=\frac{cov(A_i,A_j)}{\sigma_i\sigma_j}
=\frac{\sum_{k}(A_{ik}-\langle A_i \rangle) (A_{jk}-\langle A_j \rangle)
}
    {\sqrt{\sum_{k}(A_{ik}-\langle A_i \rangle)^2}
    \sqrt{\sum_{k}(A_{jk}-\langle A_j \rangle)^2}
}
$$

